保守估計下個禮拜起碼死1000個醫護人員

香港定大陸

Xianggang

全球

肯罷工就應該唔會

好多人鐘意係度講人道 我就同你講人道
人道主義humanitarianism 係有兩大核心

一、係重視人類既幸福
二、係重視人類的價值

醫護罷工先係真正符合左呢兩樣野
唔係話你喺度死救爛救就係好偉大
沙士嘅時候你做一次就叫做係善良
而家再做一次就係叫做死蠢自作孽
自己專業嘅價值係自己去賦予自己

所有公會夾埋都唔夠八千人
等醫護公會黎領導費時失事
你哋自己啲個人意志去曬邊

要做一啲非常規既事 衝動係最緊要
而衝動既最大敵人就係拖延
一拖就會冷靜 一冷靜就會理性
一理性就失去勇氣

仲有就係 一定好多人捧你地上天 感謝你地
一多左呢啲extrinsic motivations
你地就更加罷唔成 所以係真係唔可以拖
而家係有個不可一不可再嘅突破口係眼前
就係睇我哋自己識唔識得去把握

我好mean架 SARS已經試過 而家又黎
加埋呢幾年既事
如果醫護界自己唔罷工唔反抗
係攞黎賤

愚善，都係一種錯。

你既愚善會令到當權者覺得有險可守
但你既絕情可以令當權者失去依靠
當佢失去前線死蠢 佢就逼住要處理
就結果論嚟講分分鐘仲少咗人受害
一啲都唔矛盾 根本完全唔需要考慮

你話當權者同你並肩而行
有heart守護香港 又唔同
而家擺明前線係condom

經一事長一智
經咁多事都唔長智 係罪惡黎

份人工包嫁